---
title: "Gan, les Pyrénées, et le vélo"
date: 2019-03-16T12:31:08+01:00
author: "Hervé Laurent"
tags:
  - Gan
  - LAURE
  - véloroute vallée d'Ossau
  - aménagements
---

A Gan, l’avenue des Pyrénées, a été refaite sur 1 km entre le rond-point de  
l’Olivier et la sortie Sud de la ville (carrefour du Super U).

![](plan.jpg)
 
 On est sur une voie urbaine, qui peut être intéressante pour 
tous les résidents du sud de la ville qui cherche à rejoindre le centre-ville 
à vélo, et pour les achats au supermarché. C’est aussi une des voies candidates
au passage de la véloroute de la vallée  d’Ossau.

Malheureusement, cet réfection a été faite sans prendre en compte la [loi LAURE],
et rien n'a été prévue pour les vélos ni pour les piétons! 

{{< gallery "photos" >}}

Notre association envisage un recours juridique, comme [déjà fait pour les 
voies BHNS en centre ville de Pau] (/blog/2018/bhns-recours-juridique-pour-lhypercentre/). 
Un cycliste excédé a déjà peint une bande en rouge !

![](bande_urgence.jpg)

[loi LAURE]: https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833430&dateTexte=20090518
 
 
